{
    "question": "Tari tuwu bercerita tentang... (penjelasan ya..) :-)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Tari Tuwu yang menggambarkan sebuah semangat kesatuan dan persatuan yang di persambahkan permaisuri kepada Raja untuk memimpin rakyatnya</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-umbi-umbian-itu-seperti-ubi-kentangjagung-apakah-ini-be-500",
            "question": "Apakah umbi umbian itu seperti ubi, kentang,jagung. apakah ini benar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya ubi kentang dan jagung termasuk umbi-umbian",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya, itu adalah contoh dari tumbuhan umbi-umbian.. inti nya mereka yang \"buah\" nya tersimpan di tanah (biasa nya di posisi akar) adalah jenis umbi-umbian.. semoga membantu..maaf kalau kurang lengkap..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-aja-sih-susunan-lengkap-panitia-pameran-dan-tugasnya-793",
            "question": "Apa aja sih susunan lengkap panitia pameran dan tugasnya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Event Manager atau Project Manager</strong><br><span>Penamaan bisa berbeda-beda, tetapi kurang lebih fungsinya sama, yaitu orang yang memegang peranan terpenting dalam sebuah penyelenggaraan acara. Dalam setiap kepanitiaan\u00a0harus ada orang yang mengerti tentang penyelenggaraan acara mulai dari A sampai Z. Biasanya, pengalaman dan jam terbangnya sudah tinggi. Kenalan dan mitranya segudang. Skill-nya sudah mumpuni dan punya sense dan feeling yang peka terhadap potensi permasalahan yang biasa timbul di dunia kepanitiaann<br><br></span><strong>Production Manager</strong><br><span>Segala seseuatu hal yang berkaitan dengan teknis acara posisinya dipegang oleh seorang Production Manager. Stage, Light system, Sound System, Front of House, Security, tenda, electricity, dan lain-lain bahkan mungkin sampai ke kaos atau topi event bisa dikerjakan di bagian produksi di bawah pimpinannya. Semakin besar pamerannya, semakin besar pula \u201cpasukannya\u201d.<br><br><strong>Marketing<br></strong>Bertanggung jawab atas semua hal yang berkaitan dengan marketing pemeran, mulai dari iklan acara\u00a0hingga kontrak\u00a0dengan tenant yang akan mengisi pameran tersebut.<strong><br></strong><br><strong>Keuangan<br></strong>Mengurusi keuangan pameran, pemasukan dan pengeluaran untuk seluruh panitia.<br><br><strong>Admin</strong><br>Perizinan administristrasi, termasuk ticketing.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-keunikan-musik-di-dareah-dki-jakarta-340",
            "question": "Sebutkan keunikan musik di dareah DKI Jakarta !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempunyai musik perpaduan antara gamelan dan barat (gambang kromong) dengan menggunakan nada pentatonis cina.<br><span>Tanjidor  Tanjidor \nmerupakan musik tradisional yang memiliki ciri yang khas,yaitu \nmenggunakan dan dilengkapi dengan bas drum(gederang).Para pemain \nmusiknya bermusik sambil berdiri</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-caranya-agar-tokoh-teater-tradisional-dikenal-oleh-msya-808",
            "question": "Bagaimana caranya agar tokoh teater tradisional dikenal oleh msyarkat dan menginspirasi kita\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di sosialisasikan ke acara televisi agar seluruh indonesia dapat menontonnya.\ndan mendidik para penonton melalu lawakannya yg dapat dimengerti bahasanya dan menjaga tutur bahasanya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tentu saja dengan mengenalkannya secara step-by-step melalui mulut ke mulut, dari satu tempat ketempat lain. Dan tentu saja dapat menggunakan media yg sudah ada seperti medsos. Serta idak lupa untuk meninggkatkan sosialisasi kesenian tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-teknik-budidaya-yang-dilakukan-mulai-dari-memilih-bibit-783",
            "question": "Bagaimana teknik budidaya yang dilakukan mulai dari memilih bibit sampai pascapanen?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1). Pembibitan<br>2). Pengolahan Tanah<br>3). Penanaman<br>4). Pemeliharaan<br>5).panen<br>6).Pasca panen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ragam-hias-setiap-daerah-berbeda-bedaapa-penyebabnya-855",
            "question": "Mengapa ragam hias setiap daerah berbeda-beda?apa penyebabnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin karena faktor budaya setempat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena setiap daerah memiliki keunikan masing-masing. penyebabnya ragam hias di indonesia bermacam-macam. Makasih.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lagu-lagu-daerah-yang-berasal-dari-sumatera-barat-581",
            "question": "Sebutkan lagu lagu daerah yang berasal dari sumatera barat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ayam den lapeh, alusi au, anak daro, bungo larangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Anak Daro, Ayam Den Lapeh, Badindin, Barek Solok, Dayung Palinggan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-alat-penjernih-air-358",
            "question": "Jelaskan tentang alat penjernih air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Alat penjernih air sederhana yang akan dijelaskan berikut \nini menggunakan arang sekam padi. Perlu kita ketahui, air merupakan \nkebutuhan pokok bagi setiap makhluk hidup. Bagi manusia, air selain \nsebagai sumber minuman juga sebagai penopang aktifitas lainnya. Air \nmenjadi penting untuk kegiatan sehari-hari, mandi, mencuci, dan \nkebutuhan yang lain.<br><br>\nDi daerah tertentu terkadang air \nbersih sangat sulit didapatkan. Bukan berarti air bersih tidak ada. \nTetapi di sebagian tempat untuk bisa dipakai minum air harus melewati \nproses penjernihan dahulu.<br><br>Alat penjernih air sederhana seperti ini bisa kita buat sendiri. Banyak sekali\n bahan-bahan yang bisa kita gunakan untuk menjernihkan air secara alami.\n Misalnya batu, pasir, kerikil, arang sekam padi, ijuk, kapur, tawas, \nbiji kelor dan lain-lain. Kesemuanya itu sangt mudah kita jumpai di \nsekitar kita.<br><br>\nSalah satu alat penjernih air sederhana \nyang bisa kita buat sendiri adalah dengan memanfaatkan sekam padi. Sekam\n padi sangat baik digunakan dalam penyaringan air untuk mendapatkan air \nbersih. Berikut ini langkah-langkah atau cara pembuatannya:<br><br>\nBahan dan peralatan penjernih air dengan sekam:<br>\n1. Arang sekam padi<br>\n2. Ijuk atau sabut kelapa<br>\n3. Kerikil<br>\n4. Pipa atau selang<br>\n5. Drum diameter 40 cm dan tinggi 72 cm<br>\n6. Gentong atau drum yang seukuran (gentong lebih baik)<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-ragam-hias-pada-bahan-tekstil-663",
            "question": "Apa fungsi ragam hias pada bahan tekstil \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fungsi ragam hias pada bahan tekstil adalah untuk menambah keindahan atau estetika dan sebagai simbol yang memiliki nilai-nilai kearifan lokal.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Ragam hias, atau disebut juga dengan ornamen, dalah bentuk karya seni yang didasarkan atas kebutuhan masyarakat baik yang bersifat praktis maupun yang terkait dengan agama atau kepercayaan.</p><p>Penerapan ragam hias pada bahan tekstil dapat dilakukan dengan</p><ol><li>Membatik</li><li>Menenun</li><li>Membordir</li><li>Menyulam</li><li>Melukis</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Teknik yang digunakan dalam membuat ragam hias pada bahan tekstil, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/1890244</p><p>------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: VII</p><p>Mapel: Seni Budaya</p><p>Bab: Menerapkan Ragam Hias pada Bahan Teksti (Bab 9)</p><p>Kode: 7.19.9</p><p>Kata kunci: fungsi ragam hias pada bahan tekstil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-tokoh-sejarah-musik-zaman-klasik-663",
            "question": "Tokoh-tokoh sejarah musik zaman klasik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Beethoven<br><span>\u00a0</span><span><br>Ludwig van Beethoven lahir tahun 1770 di kota Bonn, Jerman. Semasa kanak-kanak sudah tampak jelas bakat musiknya yang luar biasa dan buku musik ciptaannya muncul pertama kali tahun 1783. Di usia remaja dia berkunjung ke Wina dan diperkenalkan kepada\u00a0Mozart\u00a0tetapi perjumpaan keduanya berlangsung singkat. Tahun 1792 Beethoven kembali ke Wina dan sebentar dia belajar musik dengan Haydn yang kala itu pencipta musik Wina kesohor (Mozart mati setahun sebelumnya). Beethoven menetap di Wina, Mekkahnya musik waktu itu, selama sisa hidupnya. Rasa musik Beethoven yang tinggi selaku pemain piano mengesankan tiap pendengamya dan dia berhasil baik selaku pemain maupun guru. Segera dia menjadi pencipta musik yang produktif juga. Karyanya dapat sambutan baik. Sejak umur pertengahan dua puluhan ke atas, dia sudah mampu menerbitkan dan menjual buku ciptaan musiknya tanpa kesulitan apa pun.<br><br>Ketika Beethoven berumur di ujung dua puluhan, tanda-tanda ketuliannya mulai tampak. Tak pelak lagi gejala ini amat merisaukan si komponis muda. Tuli buat seorang pencipta musik betul-betul suatu malapetaka. Suatu ketika timbul keinginannya mau bunuh diri saja.<br><br>Tahun-tahun antara 1802-1815 sering dianggap masa pertengahan karier Beethoven. Pada masa istirahat itu, akibat ketuliannya menghebat, dia mulai mundur dari pergaulan masyarakat. Ketunarunguannya ini membuat orang punya kesan tidak yakin bahwa Beethoven memang betul-betul anti manusia, anti masyarakat, benci bergaul. Dia terlibat dengan percintaan yang kerap dengan gadis-gadis muda tetapi tampaknya semua hubungan ini berakhir tak bahagia dan tak pernah beristeri.<br><br>Karya musik Beethoven sendiri menggila produktifnya. Tahun-tahun terus berjalan namun perhatian yang diterimanya makin lama makin susut yang mestinya populer buat seorang komponis seperti dia di jaman itu. Tetapi, kesuksesannya menanjak terus.<br><br>Pada usia empat puluhan\u00a0Beethoven\u00a0menjadi seratus persen pekak. Akibatnya, dia tak pernah lagi tampil di muka umum dan semakin menjauhi masyarakat. Hasil karyanya semakin sedikit dan semakin sulit di fahami. Sejak itu dia mencipta terutama buat dirinya sendiri dan beberapa pendengar yang punya ideal masa depan. Dia pernah bilang kepada seorang kritikus musik, \"Ciptaanku ini bukanlah untukmu tetapi untuk masa sesudahmu.\"<br><br>2. Johann Pachelbel</span><br><br><span><br>Johann Pachelbel (lahir di N\u00fcrnberg, 1 September 1653 \u2013 meninggal 9 Maret 1706 pada umur 52 tahun) adalah seorang komponis Barok berkebangsaan Jerman. Ia banyak menghasilkan musik keagamaan maupun sekuler, dan sumbangsihnya terhadap perkembangan choral prelude dan fugue menempatkannya sebagai salah satu komponis zaman Barok pertengahan terpenting. Karyanya yang paling terkenal adalah Kanon dalam D, satu-satunya kanon yang ia gubah. Selain itu, beberapa karya lainnya yang terkenal adalah Chaconne dalam F minor, Toccata dalam E minor untuk organ, dan Hexachordum Apollinis, sekelompok variasi keyboard.<br><br>3. Fryderyk Franciszek Chopin</span><br><br><span>\u00a0</span><span><br>Fryderyk Frenciszek Chopin lahir di Zelazowa Wola, dekat Warsawa, Polandia tanggal 1 Maret 1810. Ayahnya, Nicolas Chopin adalah orang dari Marainville, Prancis. Sedangkan ibunya, Tekla-Justyna Kryzanowka adalah orang Polandia. Untuk menghindari wajib tentara, pada tahun 1787 Nicolas Chopin meninggalkan Prancis dan menetap di Polandia. Chopin lahir tak lama setelah kedua orangtuanya pindah ke Polandia. Chopin memiki bakat alamiah dalam bermain piano, hal ini terlihat dalam improvisasi-imporivasinya untuk piano. Ia masih berumur tujuh tahun ketika salah satu dari polonaise-nya diterbitkan (Mc Neill, 1998) namun, sumber lain mengatakan bahwa karya pertama yang diterbitakan adalah sebuah Rondo (Op. 1) pada saat ia berumur limabelas. Pada umur delapan, dia tampil di publik memainkan piano konserto milik Gywortez. Chopin mendapat pendidikan musik pertamanya oleh pianis Bohemia Adalbert \u017biwny<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pada zaman klasik muncul bentuk komposisi musik yang disebutsonata\u00a0dan\u00a0simfoni.\u00a0Sonata\u00a0adalah karya musik untuk permainan solo, sedangkan\u00a0simfoni\u00a0adalah untuk orkestra. Bentuk\u00a0simfonihamper mirip dengan\u00a0sonata, hanya saja\u00a0simfoni\u00a0biasanya dilengkapi dengan bagian sisipan yang disebut minuet, trio, dan scherzo.\u00a0<br>Beberapa komponis zaman klasik:</span>Franz Joseph HaydnWolfgang Amadeus MozartCarl Philipp Emanuel Bach<span>\u00a0(anak kedua dari Johann Sebastian Bach)</span>Ludwig Van Beethoven<span>\u00a0(masa peralihan zaman Klasik dan zaman Romantik)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}